偽player 沉船記 (短篇小說)

第一章

「今日我就要同大家介紹一個交友app叫omi...」

深夜嘅我喺度睇緊cotton嘅YouTube，諗一諗自己距離上次拍拖都好似有三個幾月，好似一直都未放得低

俗語有云，最好放低一段感情嘅方法，就係發展一段新嘅感情

雖然我一直以嚟都好抗拒呢個做法，因為無人想俾人當係水泡。將心比心，自己都唔想俾人當係一個水泡

但深夜時分人總係比較容易做錯決定，試下咪試下囉又唔會死嘅

要俾相啊？俾乜相好呢？我又唔中意影相，唉求奇俾去grad din 嗰張相啦

就係咁，我開始咗我嘅交友平台生涯

其實都唔算係第一次玩，之前都有用過下goodnight，不過純粹係想有個人陪我渡過每一個難捱嘅夜晚，底線係唔會同人交換contact

其實match 到邊個都唔重要，最緊要係合眼緣㗎啫，唔通話你知我上交友app第一下係睇性格咩，講出嚟自己都忍唔住想笑

搞咗一輪嘅我收到來自姐姐嘅電話，更準確地講應該係我嘅心理輔導員

「陪我掛瞓」

我聽到呢句其實都習慣，因為分手以黎嘅每一日，都係佢每一晚陪住我瞓，彷彿有佢嘅陪伴，我就會瞓得好啲，有種莫名嘅安全感

「嗯，早唞啦姐姐」

我就咁放低咗個電話去咗瞓覺

第二章

第二朝瞓醒覺嘅我見到omi有人同我成功match 咗，雖然有啲興奮，但都知match咗唔代表啲乜

「hello，你叫Dory咁特別嘅？」我主動打開話題

「哦係啊，我個friend幫我登記㗎呢個app，因為我成日乜都唔記得，所以佢地就叫我做海底奇兵嗰個Dory」

其實我根本就無睇過海底奇兵，亦無聽過有條魚叫Dory

但為咗唔好dead air 我唯有繼續做主動嗰個

「我見你同我呢個距離，你應該喺Melbourne?」

「係呀，喺Melbourne 讀緊書，你呢？」

「唉咪提，我嗰度悶到傻乜都無，plan 緊去Melbourne玩下，等自己無咁悶」

「喂，都好喎，快啲過黎Melbourne，我帶你去玩」

兩個人因為有咗共同話題之後，開始比較多野講同無咁尷尬，亦交換咗大家嘅電話號碼，轉去WhatsApp 傾

「不過呢，我好窮，黎Melbourne 無地方住，可唔可以借個梳化俾我做下廳長」我講笑咁樣問Dory

「可以啊，你敢住咪得」

意外地，Dory 竟然答應咗我

不過當時佢以為我只係講下笑，點知我真係咁厚面皮去住佢屋企

隨住日子越黎越近，我同Dory都開始傾多咗電話，因為Dory 識唱歌彈琴同結他，我同佢經常都會玩佢彈我估係咩歌嘅遊戲

「好想快啲聽到你真人唱歌，隔住個耳機應該無咁好聽，我到咗之前之後要繼續玩呢個game，話晒你彈成咁我都估到，我擺明就係估歌王」

「好啊，你快啲黎啦咁」

逐晚倒數 為見您準備
願你快點 又與我一起
治療足足一個月 由電話改寫距離
而偏偏竟不知怎說起

Hello 大家好，我又返黎了，今次預計會一個月內完故
中意嘅請留個正皮

第三章

期待咗咁耐，終於都到要飛嗰日，老實講心入面都會有好多疑惑，雖有傾電話好似幾好傾，但始終未見過就一齊住好似會有啲尷尬

但要面對嘅始終都係要面對，尷咪尷囉

「我到咗你屋企樓下啦，你大概仲要幾耐？」Dory朝早去咗帶佢隻貓睇醫生所以出咗門口仲未返黎

「sorry 啊，我仲搭緊的士，應該仲要二十分鐘左右先到」

好似每一個故事入面嘅女主角出場都會遲到一個，佢都唔例外

不過寄人籬下嘅我無乜選擇權，人地又唔使我俾錢，仲想點

「hello」一如我所料，係尷尬到爆炸，周圍嘅氣溫好似跌到落0度咁樣

上到佢屋企，放好行李，除低口罩，第一眼望到嘅係佢屋企嘅三隻貓

「你哋掛唔掛住媽咪啊？」原來小動物真係可以令人愛心爆棚

不得不說佢屋企嗰三隻貓，都真係幾得意，我都忍唔住想去同佢哋玩下

「佢地叫咩名啊？」

「大嗰隻呢就叫奶奶，因為佢全身都白色好似小朋友飲嘅奶咁。呢隻摺耳就叫懵懵，因為佢個樣好蠢，懵下懵下咁。第三隻呢就叫嘟嘟，因為以前係兩隻一齊叫肥肥嘟嘟，不過肥肥就因為同其他貓唔夾，我送咗俾第二個人，有時都好掛住佢」

老實講，我聽完其實都唔太記得啲名，係幾日後先記得哂

坐咗一陣間，Dory喂埋佢哋食嘢之後就出咗去食飯，去咗一間港式茶餐廳食晏，因為我嗰度實在係無呢啲餐廳，所以好耐都無食過

「你帶路有乜好推介先？」我望住份menu問佢

「無啊，我自己都未知食咩好」

諗黎諗去好似所有野都想食，最後叫咗個叉燒飯加太陽蛋，即係佢哋所謂嘅暗然銷魂飯再加杯凍奶茶

個飯其實好普通，不過點都叫係香港嘅味道，頂住檔先啦

第四章

「喂，我到咗Melbourne 啦，你係咪車我去玩」我問Alex，佢係我喺telegram 識嘅一個friend

「Sor，今日要返工接唔到你，今晚先見？你俾你地址我。」

「可以啊，睇下你想做乜？去掟鏢？遊車河？」

「無所謂，到時再睇下點」

「我收工啦，你喺邊度？我黎你嗰度接你？」

「ok，我而家落樓」

「我約咗個朋友出去，一陣先返」我同Dory講

「哦，好啦，bye bye 」

「去邊好？你喺呢度住，你帶我去遊下車河囉？」我同Alex講

「都得，咁兜下先囉」

最後我地去咗一個類似碼頭嘅地方泊低咗㗎車

「喂，不如打俾姐姐囉？你覺得佢估唔估到我會見到你」Alex 主動提議

「都好哦，等我打俾佢先，我覺得佢應該估唔到」

「喂姐姐，你估下我係邊個？」Alex 率先打開話題

「Alex？點解你會同佢一齊嘅？」姐姐表現得有啲驚訝

「係呀，我過咗黎Melbourne 嘛，所以咪揾佢出嚟食個飯囉」

傾咗一陣間之後，我地就上返車出發去掟鏢，掟完鏢之後我地就打算食飯

「不如叫埋我個friend去食？順便介紹俾你哋識？」我主動問Alex

「都得，你問下佢囉」

「Dory，你同唔同我個friend一齊食餐飯？有仔介紹俾你識」我打電話俾佢問

「都得嘅，我而家落樓」

最後我哋去咗食串燒，仲要留低咗好多野食唔晒

「麻煩晒你車我哋，遲啲見啦」走嗰陣時我同Alex 講

「好啦，聽日見」

「喂，我嗰friend你啱唔啱？」我講笑咁問Dory

「唔啱，多謝晒」佢答返我

但其實Dory對Alex係有啲興趣，見佢好似唔係好講野，個感覺有啲似佢一直都未放得低嘅ex，不過又唔好意思講出口

第五章

第一晚都過得無乜特別，返到去之後一齊瞓咗陣Netflix 同聽下歌就各有有沖涼瞓覺

但第二日開始，佢哋嘅關係慢慢出現變化

「唉，呢排好窮啊，啲貓洗咗我好多錢，就黎賣身都唔掂」Dory同我講

「咁我幫你喺塊面上面寫低求包養囉，睇下有無人肯包養你」我講笑咁講

「好啊，你咪寫囉」Dory大返我轉頭

結果我真係攞咗佢枝唇膏，將佢壓咗喺梳化想幫佢寫

「喂，我講下笑咋，唔好啊」Dory同我講

「無㗎啦，既然反抗唔到，不如好好享受啦」我突然間出口而出講咗呢句

之後兩個人都喺度爆笑

「你係咪成日同其他女仔咁講㗎」Dory 有啲諷刺嘅語氣咁問我

「嗱，我就從來都唔做啲咁嘅嘢嘅，咪屈我」當然，嗰三隻字我真係寫咗落佢塊面度

去到夜晚，Dory提議話睇鬼片

「喂，不如睇鬼片囉？你驚唔驚㗎不過？」

「唔驚，我最中意帶女仔去睇鬼片，因為我一啲都唔驚」我笑住咁同佢講

「又話飲酒嘅，枝Whisky 飲埋佢啦」我提議

「唉，年中都唔知有幾多無知少女俾你呃，好彩姐姐我唔受呢套」似乎佢已經認定咗我就係一個player

「無啊，我從來都唔呃女仔」呢幾個字講出嚟唔知點解自己都有啲心虛，明明係事實

「唔知你啦」講完佢就飲咗一啖Whisky

「唔清楚唔清楚」我笑住咁覆返佢，或者呢個回覆又加深咗佢對我嘅誤解

「其實Whisky有乜好飲，我真係唔太識飲酒」我攞住手上呢一大杯Whisky ，我酒量一直都唔錯，但喺品酒呢一方面，我真係一張白紙

「我好中意Whisky 嗰陣味，同埋呢個習慣係我嗰陣時分手，日日都要飲Whisky 飲到醉先瞓得著」Dory好似若有所思咁答返我

「咁你應該好飲得啦，飲嗰一杯仔都飲得咁慢」我開始撩佢

「嗰陣飲得多啲就比較飲得，呢排就比較少啦，應該麻麻」

「黎啦，一次過飲晒佢，我陪你shot咗佢，4-5個shot好少啫」我一路講一路將酒樽入面嘅酒分哂俾我同Dory

就係喺我嘅刺激底下，Dory同我一次過飲唔兩杯

我飲開酒，幾個shot對我黎講當然無問題，但對於一直都係慢慢飲嘅Dory就超出咗佢可以承受嘅範圍

「不如去拗手瓜，你頭先又話自己好大力」我再一次用激將法去令佢跟住我走

「好啊，試下囉」開始醉醉地嘅Dory已經無乜理性，諗都無諗過就答應咗

當然，女仔又有乜可能拗得贏男仔，更何況我都有做gym嘅習慣

「唉，咁渣㗎，俾你兩隻手試下贏唔贏到啦」單手秒殺咗佢嘅我同佢講

「等等先，個胃有啲唔舒服」佢揞住自己個肚

嗰一下，我知道

仆

街

了

第六章

酒量唔好嘅Dory 喺我攞得切個膠袋俾佢之前已經嘔咗出黎，我唯有攞個Dan Murphy 嘅紙袋頂住先，但好明顯個紙袋係裝住啲嘔吐物

「喂，你點啊？無野嘛？唔飲得就咪學人隊啦」我一路拍佢背脊一路同佢講

「嗯，我好好多了」嘔完嘅佢似乎比較清醒

「好啦，你休息下飲杯水先啦」我湛左杯水比佢

「嘔完就返上床瞓啦，好無？」佢飲完杯水之後似乎好返好多

「唔瞓啊，唔想瞓」佢好似有啲唔想瞓覺

「無得你揀，飲醉酒就要瞓覺」我將佢公主抱咗上床

「合作啲得唔得？」佢攤咗上床唔肯冚被，我有少少唔滿意咁講

「瞓啦知唔知？」我摸一摸佢個頭同佢講

「唔知，唔瞓」

似乎佢都係唔太想瞓？

「點先肯瞓？」我望住佢，個頭哄到有啲近

「點都唔瞓」佢繼續扭計

嗰一刻，我望住佢，兩個人嘅距離得返10cm左右，我唔知點解突然間好有衝動

錫咗落去

「咁樣瞓唔瞓？」

「唔瞓」Dory 望住我

錫完之後個人好似突然間發現自己做錯事，叫咗佢瞓就走返出去

留低喺房嘅Dory心入面默默咁樣諗

「死蠢，咁樣都唔識繼續」

但同時覺得佢啱啱做嘅行為霸道得黎又有啲Warm

出返去嘅我開始清潔現場，我攞定個膠袋打算將成個紙袋掃入去，明顯我對於個紙袋太過樂觀

一攞起個紙袋全部嘔吐袋跌晒出嚟

我屌...

馬死落地行，我唯有用紙巾慢慢執返乾淨，再抹埋個地下，先去瞓覺

「你頭先鬧我...」Dory打開咗對門，喊住咁同我講

我人生中最大嘅弱點就係女仔喊...

佢坐咗喺地下，我又陪埋佢坐喺地下

「我無鬧你啊，我叫你瞓咋嘛」我一路安慰佢一路摸住佢個頭

點解我咁中意摸佢個頭？

因為傳聞中好多女仔對有好感嘅男仔用摸頭呢招都會加分 （偏差行為，切勿模仿）

但前提係佢對你有好感

「你好惡咁鬧我啊...個個都係咁樣，你又係咁，佢又係咁」Dory越喊越起勁

唔通我令佢諗返起啲唔好嘅回憶？

「對唔住啦，我唔係有心鬧你」唔知講乜嘅我只可以不停道歉

喊多10分鐘佢就慢慢瞓咗，飲咗酒又喊咗咁耐，我諗佢今晚會有教好瞓

第七章

抱返佢入房嘅我終於有機會靜一靜個人，諗下自己啱啱做乜黎

望一望手機

6:09分

我記得Dory 有講過佢中意食粥，不如聽朝就起身煲俾佢？琴晚嘔完都係唔好食啲太唔健康嘅嘢

我都係8點半起身煲俾佢食啦，廢時俾佢知道就無咗個surprise ，順便當為啱啱嘅事道歉

「嘟嘟嘟嘟...」

個鬧鐘一響我就㩒返熄佢，唔想嘈醒Dory

飲完酒兼瞓得兩個半鐘嘅我極唔情願咁起身

「煲粥點煲啊？咁大個人都未煲過粥」

上網睇咗幾條片之後，我就硬着頭皮咁去試下

1:15嘅水，要煲個幾鐘，又要每隔幾分鐘攪一攪佢以防佢煲燶，都真係幾麻煩

但望到佢琴日飲醉同嘔嘅時候又莫名地好想照顧好佢，我到底喺度諗乜，點解我會做埋啲乘人之危嘅嘢

唉唔理，煲完再算

雖然煲粥本身應該唔係好難，但未粥過嘅我又唔想用電飯煲去煲，好似好無誠意咁

最後我都係老老實實咁喺煲粥面前企咗個幾鐘先煲得完

煲煲下聽到房入面有動靜，本身想加啲雞肉俾佢好似無咁悶，但佢放喺冰箱嘅雞肉好似唔識解凍咁，我都煲完佢仲係成舊石頭咁硬

唉屌，放返入冰箱，炒多隻蛋俾佢

其實本身想慢慢炒，但佢好似醒咗，所以就快快手搞掂就算

搞掂之後我敲一敲房門同佢講

「煮咗粥俾你食，你搞掂就出嚟食啦」講完嘅我就準備換衫出街

「啲鹽唔使錢？」呢句係佢食完第一句問我

我心諗：oh shit 唔記得試味，屌...

不過明明我都唔係落咗好多鹽啫

我準備換衫出去食嘢

話就話食嘢，其實比較上想逃避佢

點解？因為琴晚發生過嘅事囉

唔知道自己咁做Dory會有乜反應，唔知道佢點諗

「我出去食飯」我同Dory講

「一個人？定約咗人」Dory 問返我

「一個人」我嘗試冷淡啲去回應去掩蓋自己嘅心虛

「我陪你食？」Dory 主動問我

「唔使啦，想自己一個靜下」

「一係買返黎食？」Dory 再踏出一步

「唔啦」

就係咁，我就出咗門口，留低Dory一個喺屋企

Dory唔明白我到底發生咗咩事，或者係後悔琴晚佢做過嘅事？又或者未諗清楚？